Vardis Fisher (* 13. März 1895 in Annis, Idaho; † 9. Juli 1968 in Haggerman, Idaho) war ein US-amerikanischer Schriftsteller. Er verfasste Romane, Essays und Kurzgeschichten. In den 1930er Jahren als ein vielversprechender Schriftsteller des amerikanischen Westens angesehen, ist er heute weitgehend unbekannt.

Vardis Fisher war der Sohn eines mormonischen Bischofs und Mitglied einer Splittergruppe innerhalb jener Kirche. Er verbrachte seine Jugend abgeschlossen von der übrigen Welt im Snake River Tal in Idaho. Er heiratet 1917 seine Jugendfreundin Leona McMurtrey und studierte dann in Utah (1920, Bachelor) und Chicago (1922, Masters, 1925, Ph.D.). Der Freitod seiner Frau im Jahre 1924 stellte einen tragischen Einschnitt in sein Leben dar.

Nach Lehrtätigkeit in Englischer Sprache in Utah (1925–1928) und New York (1928–1931) kehrte er 1931 nach Idaho zurück, um sich ganz der Schriftstellerei zu widmen. 1928 heiratete er Margaret Trusler, mit der er einen Sohn hatte. Die Ehe endete in einer Scheidung. 1940 heiratete er Opal Laurel Holmes, mit der er bis zu seinem Tod im Jahre 1968 zurückgezogen im Malad Flusstal in Idaho lebte.

Die frühe Schaffensperiode Vardis Fishers umfasst Romane um historische Figuren oder Ereignisse. Chrildren of God, ein Roman um Brigham Young und die Mormonen, wurde 1939 mit dem Harper Prize ausgezeichnet. „Pemmikan“ zeichnet den Fellhandel im späteren Westkanada nach. Mountain Man wurde von Sydney Pollack unter dem Titel Jeremiah Johnson mit Robert Redford in der Hauptrolle verfilmt. Die in dieser Zeit entstandenen Romane wurden von der Kritik positiv aufgenommen; Vardis Fisher galt als aussichtsreicher Schriftsteller.

Seine spätere Schaffensperiode war von dem Versuch geprägt, Angelpunkte der Geschichte des westlichen Kulturkreises von der Steinzeit bis in die Moderne in zwölf Romanen darzustellen. Vardis Fisher nannte dieses Unterfangen The Testament of Man (deutsch ‚Das Erbe der Menschheit‘). Diese Romane stießen weitgehend auf Ablehnung, sowohl aufgrund ihres Anspruches als auch aufgrund inhaltlicher Mängel. Viele zu Fischers Zeit akzeptierte historische Gegebenheiten erscheinen heute überholt.
